\include{./TeX_files/config}

\begin{document}
	\thecoverpage
	\tableofcontents
	\pagebreak
	
	\section{Descrição do Problema}
	O problema do caixeiro viajante (Travelling Salesman Problem – TSP) é de natureza combinatória e é uma referência para diversas aplicações, como projeto de circuitos integrados, roteamento de veículos, programação de produção, robótica, etc. Em sua forma mais simples, no TSP o caixeiro deve visitar cada cidade somente uma vez e depois retornar a cidade de origem. Dado o custo da viagem (ou distância) entre cada uma das cidades, o problema do caixeiro é determinar qual o itinerário que possui o menor custo.

	Neste projeto, consideramos que o grafo que representa as ligações entre as cidades é completo, ou seja, cada cidade se liga a todas as outras, exceto em si mesma.
	
	\section{Problema}
	Dado um grafo de entrada, modelado por matriz de adjacência, e representado pela \autoref{fig:fb-4}, ou \autoref{fig:fb-5}, ou \autoref{fig:fb-6}, ou \autoref{fig:fb-7}, ou \autoref{fig:fb-8}, ou \autoref{fig:fb-9}, ou \autoref{fig:fb-10}, ou \autoref{fig:fb-11}, ou \autoref{fig:fb-12}, ou \autoref{fig:fb-13}, deve-se simular e calcular computacionalmente o caminho mais eficiente, levando em consideração o tempo de locomoção entre um vértice e outro do grafo definido; a partir do algoritmo de \textit{Força Bruta}. E dado um grafo de entrada, defino pelos arquivos \texttt{\_pa561.tsp}, \texttt{\_si1032.tsp} e \texttt{\_si535.tsp} deve-se simular e calcular o mesmo, utilizando o algoritmo de \textbf{Vizonho mais Próximo}.
	
	\section{Proposta e Solução}
	Para resolver o problema em questão foram apresentadas duas soluções: a primeira utiliza-se do algoritmo de \textbf{Força Bruta}; e a segunda solução utilizar-se da heurística do \textbf{Vizinho mais Próximo}.
	
	O algoritmo de Força Bruta é uma técnica de solução de problemas trivial, que consiste em enumerar todos os possíveis candidatos da solução e checar caso, o cada candidato para saber se ele satisfaz o enunciado do problema. Neste caso, o menor caminho possível para o caixeiro viajante percorrer entre as cidades.
	
	O algoritmo do Vizinho mais Próximo, segue uma lógica diferente, o centro de seu funcionamento está em descobrir o vizinho mais próximo de uma dada distância. Este consiste em escolher um vértice inicial, e a partir deste,  escolher a aresta de menor peso que conecta o vértice atual a um que ainda não foi visitado; em seguida, ir para esse próximo vértice e marcá-lo como visitado até que todos os vértices do grafo tenham sido visitados.
	


	\section{Implementações}
		\subsection{Algoritmo de Força Bruta}
			\begin{lstlisting}
package BruteForce;

import Graph.JGraph;

/** @author messiah */
public class BruteForce {
	final int MIN = 99999;
	
	int weight[][];
	int n, final_cost;
	int [] tour;
	
	public BruteForce(JGraph jg){
		this.n = jg.getN();
		this.weight = new int[n][n];
		this.weight = jg.getE();
		this.tour = new int[this.n-1];
	}
	
	public void search(){
		int[] path = new int[this.n-1];
		for(int i = 1; i < this.n; i++){
			path[i-1] = i;
		}
		final_cost = this.calculeCost(0, path, this.n-1);
		constructTour();
	}
	private void constructTour(){
		/** Controi o caminho utilizado. */
		int previous_set[] = new int[this.n-1], 
		next_set[] = new int[this.n-2];
		
		for(int i = 1; i < this.n; i++){
			previous_set[i-1] = i;
		}
		int size_set = n-1;        
		this.tour[0] = minimum(0, previous_set, size_set);
		for(int i = 1; i < n-1; i++){
			int k=0;
			for(int j = 0; j < size_set; j++){
				if(this.tour[i-1] != previous_set[j]){
					next_set[k++] = previous_set[j];
				}
			}
			--size_set;
			this.tour[i] = minimum(this.tour[i-1], next_set, size_set);
			for(int j = 0; j < size_set; j++){
				previous_set[j] = next_set[j];
			}            
		}
	}
	
	private int calculeCost(int current_node, int[] input_set, int size) {
		if(size == 0)
			return this.weight[current_node][0];
		int minimum = MIN;
		int minimum_index = 0;
		int set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost[] = new int[this.n-1];
		
		for(int i = 0; i < size; i++){
			int k=0;
			for(int j = 0; j < size; j++){
				if(input_set[i] != input_set[j])
				set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost[k++] = input_set[j];
				}        
			int cost = calculeCost(input_set[i], set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost, size-1);
			if((this.weight[current_node][input_set[i]]+cost) < minimum){
				minimum = this.weight[current_node][input_set[i]]+cost;
				minimum_index = input_set[i];
			}
		}
	return minimum;
	}
	private int minimum(int current_node, int[] input_set, int size) {
		if(size == 0)
			return this.weight[current_node][0];
		int minimum = MIN;
		int minimum_index = 0;
		int set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost[] = new int[this.n-1];
		
		for(int i = 0; i < size; i++){
			int k=0;
			for(int j = 0; j < size; j++){
				if(input_set[i] != input_set[j])
				set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost[k++] = input_set[j];
			}        
			int cost = calculeCost(input_set[i], set_to_be_passed_on_to_next_call_of_cost, size-1);
			
			if((this.weight[current_node][input_set[i]]+cost) < minimum){
				minimum = this.weight[current_node][input_set[i]]+cost;
				minimum_index = input_set[i];
			}
		}
		return minimum_index;
	}
	public void display(){
		System.out.println();
		System.out.print("O caminho e 1-");
		for(int i = 0; i < this.n-1; i++)
			System.out.print((this.tour[i]+1)+"-");
			System.out.print("1");
			System.out.println();
			System.out.println("O custo final e "+final_cost);    
	}
}
			\end{lstlisting}
	\subsection{Algoritmo de Vizinho mais Próximo}
		\begin{lstlisting}
package NearestNeighbor; 

public class NearestNeighbor {
	private int[] path; /** Armazena o menor caminho percorrido possivel. */
	private int[] weight; /** Armazena o peso do menor caminho percorrido possivel. */
	private int n; /** Armazena o tamanho da matriz. */
	
	public NearestNeighbor(final int[][] distance_matrix, final int starting_city) {
		this.n = distance_matrix[0].length;
		this.path = new int[distance_matrix[0].length];
		this.weight = new int[distance_matrix[0].length];
		
		/** Inicializa a matriz que contera o caminho minimo com o "valor" maximo,
		uma vez que o problema utiliza-se de comparacoes entre tamanhos para
		calcular o menor caminho possivel. */
		for (int j = 0; j < path.length; j++){
			this.path[j] = Integer.MAX_VALUE;
			this.weight[j] = 0;
		}
		
		/** Define a cidade inicial, escolhida pelo usuario. */
		this.path[0] = starting_city;
		int current_city = starting_city;
		
		int i = 1;
		/** Enquanto existirem cidades a serem visitadas pelo caixeiro. */
		while (i < this.path.length) {
			/** Define a proxima cidade a ser vizitada. */
			int next_city = findMinimumWay(distance_matrix[current_city]);
			/** Se a cidade ainda nao foi visitada. */
			if (next_city != -1) {                
				/** Adiciona a cidade ao caminho. */
				this.path[i] = next_city;                
				this.weight[i] = distance_matrix[current_city][next_city];
				/** Atualiza a cidade atual e o contador. */
				current_city = next_city;                
				i++;
			}
		}
	}
	
	private int findMinimumWay(int[] minimum_way) {
		/** Define o menor custo para o caminho passado como parametro. */
		int next_city = -1;
		int i = 0;
		int minimum_value = Integer.MAX_VALUE;
		
		/** Enquanto existirem cidades a serem visitadas pelo caixeiro. */
		while (i < minimum_way.length) {
			/** Se a cidade ainda nao foi visitada e seu custo e menor que o custo
			definido pela variavel minimun_value, minimun_value recebe este novo
			custo, e, o caminho e iterado para a proxima cidade. */
			if (!isCityInPath(this.path, i) && minimum_way[i] < minimum_value) {
				minimum_value = minimum_way[i];
				next_city = i;
			}
			i++;
		}
		return next_city;
	}
	
	/** Retorna o caminho minimo percorrido pelo caixeiro. */
	public int[] getPath() {
		return this.path;
	}
	
	/** Retorna os pesos do caminho minimo percorrido pelo caixeiro. */
	public int[] getWeight() {
		return this.weight;
	}
	public int getN(){
	return this.n;
		}
	
	/** Verifica se a cidade encontra-se no caminho definido por parametro. */
	private boolean isCityInPath(int[] path, int city) {
		for (int i = 0; i < path.length; i++) {
			if (path[i] == city) {
				return true;
			}
		}
	return false;
	}    
}
		\end{lstlisting}

	\section{Resultados}
	As figuras abaixo mostram o caminho mais curto encontrado pelos algoritmo de \textit{Força Bruta} para suas respectivas entras, e, \autoref{graf:said-fb} o gráfico de análise de tempo para a busca.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-4}
		\caption{Matriz de entrada com 4 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-4}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-5}
		\caption{Matriz de entrada com 5 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-5}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-6}
		\caption{Matriz de entrada com 6 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-6}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-7}
		\caption{Matriz de entrada com 7 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-7}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-8}
		\caption{Matriz de entrada com 8 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-8}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-9}
		\caption{Matriz de entrada com 9 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-9}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-10}
		\caption{Matriz de entrada com 10 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-10}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-11}
		\caption{Matriz de entrada com 11 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-11}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-12}
		\caption{Matriz de entrada com 12 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-12}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fb-13}
		\caption{Matriz de entrada com 13 cidades e caminho percorrido pelo caixeiro, com o tempo de execução.}
		\label{fig:fb-13}
	\end{figure}

		\begin{tikzpicture}
\centering
\begin{axis}[
title={Tempo de pesquisa utilizando o algoritmo Força Bruta},
axis lines = left,
ylabel=tempo de pesquisa, xlabel=nº de entradas,
legend style={at={(1.2,0.4)},anchor=south},
]
\addplot[color=red, mark=*] 
coordinates{
	(4,0)
	(5,0)
	(6,1)
	(7,1)
	(8,1)
	(9,10)
	(10,57)
	(11,598)
	(12,5825)
	(13,59428)
};
\end{axis}			
\end{tikzpicture}

	As figuras abaixo mostram o caminho mais curto encontrado pelo algoritmo de \textit{Vizinho mais Próximo}, para seus respectivas entradas.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fmp-1}
		\caption{Arquivo de entra \texttt{\_pa561}}
		\label{fig:fmp-1}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fmp-2}
		\caption{Arquivo de entra \texttt{\_si1032}}
		\label{fig:fmp-2}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fmp-3}
		\caption{Arquivo de entra \texttt{\_si535}}
		\label{fig:fmp-3}
	\end{figure}
	
	
\end{document}